日本人口快速萎縮，2017 年少 40 萬人

在整個 20 世紀，日本人口穩步增加，從 1900 年的約 4,400 萬人增加到 2000 年的 1.28 億人，主要是由於預期壽命延長，而且一個家庭至少有兩個孩子，但從 20 世紀 70 年代末開始，出生率就開始下降，當時日本女性平均生育 2.1 個孩子，但現在只有 1.4，遠低於美國和瑞典等富裕國家。

今天的日本人口在老齡化的嬰兒潮世代和不想生孩子的年輕人下日漸萎縮，此外結婚人數也急劇放緩，2017 年結婚的人數降至戰後低點，只有 606,863 人，比上一年減少 13,668 人。

按中位年齡計算，日本是世界上年紀最大的國家，超過一半的人口超過 46 歲。人口統計學家預測本世紀日本人口將急劇下降，2050 年人口將從目前的 1.27 億人下降到 1 億人。聯合國估計 2100 年，日本的人口下降三分之一，只剩 8,500 萬人。日本人口下降幅度為前 30 大人口國當中速度最快的國家。

假設移民或生育率沒有變化，聯合國預測 2300 年日本人口將剩下 850 萬人，2800 年不到 200 萬人，到時候下降的速度就會非常緩慢。如果日本婦女選擇生育更多的孩子，或者該國決定吸納更多的移民，這種下降並非不可避免。

日本政府明顯偏好前者。從二十世紀九十年代中期開始，日本政府頒布多項計畫鼓勵年輕人生育。降低兒童照顧成本，並迫使企業採取更多有利於家長的政策，但該計畫似乎沒有奏效。

為了避免大量人口下降，日本幾乎肯定不得不求助於移民。政府似乎很不情願地承認這一點。在過去 10 年中，外來移民的人數從 2007 年的 30 萬人猛增至 2017 年的近 130 萬人。然而，這些工人中很少有人獲得永久居民身分，並且為了阻止他們留下來，大部分人不能帶家人前來。

日本政府目標於 2025 年底實現 1.8 的生育率目標，並在 2060 年保持 1 億人口。要真正解決日本的人口問題，還需要以前所未有的方式接納移民。否則以現在的萎縮速度，對日本經濟發展而言不是件好事。

AV已提供解決方案，要推合法ＸＸ

遲d會唔會得返四十路以上av架

日本人稅 養小朋友都好重皮

人工又無漲

希望唔好影響av業

結婚人數點解係單數

日本去玩就開心，係個到生活仲慘過香港
職場文化咁閪，成班老屎忽
比著我，如果唔係有錢的話都唔撚會生
利申：做過日本公司

唔會死？

其實出生率追唔上老化已經係所有大城市都發生緊嘅事

所以歐洲先被伊斯蘭教佔領, 佢地難民身份走到周圍都係, 再博命生細路, 但本土嘅人越生越少, 人數比例遲早唔夠佢地玩, 一投票就輸緊畀綠教

死日本仔南京大屠殺殺撚咗我哋三十萬同胞，少四十萬根本就天經地義

日本AV真係好變態
一係就得40-50路
一係就幼到18歲但個樣同身材都未發育好
願意入行Ge正常人越來越少最多做素人

少得滯到時自然整複製人架啦

怕咩

學西方減低工時增加勞工福利
正苦增加養細路補貼咪得
不過儒家社會加極端資本主義肥上瘦下要食到盡
算吧啦

2017 年結婚的人數降至戰後低點，只有 606,863 人

唔係指2017年有幾多人結婚咩，都唔係指已婚人數

同非日本公民結婚啩

生活成本太重，莫講話生仔連結婚拍拖都費事諗

好事嚟，我唔想呢個世界上越來越多人，用日本人嚟帶頭就差唔多

最慘係就算一百年後都降唔番一九零零年四千四百萬呢個數，希望日本人繼續唔好生，爭取一百年之內跌至四千萬

文職或者係，但做藍領好過香港多多聲，剩係全民五天工作，加班25%已經完勝香港。

捉哂d靚女去拍av下場, 一街都係豬扒無人有意慾溝女

幾時通過強制懷孕法案

香港咪一撚樣
番香港見到成街都係廢老

所以Ｄ老野屌後生女av愈來愈多

大日本帝國要拯救大和民族
唯一解決方法就係發動戰爭
日本之所以經濟科技軍事起飛都係多得二次世界大戰

會唔會搞錯個logic flow

去新地屌多d日本妹，播返多種

我諗佢講嘅職場文化應該係上下関係，我依家喺東京做咗一年嘢，都唔係覺得特別開心，過多幾個月返香港算

要無套中出wor

某程度上嚟講
日本整體人口少咗
各方面嘅人才嘅數量都會減少
到時可能日本科技冇咁勁
資源都會放喺人口老化上面
中國同泡菜又少咗個競爭對手
贏國又或成為贏家

德國咁撚大先八千萬人，日本咁迫就億幾人，根本少返D先正常。

諗多左
人多科技就勁既話
支那一早勁過日本啦

所以最近日本都話會放寬外國人可以去日本做勞動工作
日本終於承認日本唔掂嘅事實喇，不過攞到永住權都係咩福利都冇

死多D老野，提升後生待遇，見到未來有希望就會生架啦。

乜都自動化 又AI 要咁多人做乜

政府支持AV無格仔就會提升生育率

老野就財源滾滾
後生就三餐不繼
邊個同你生
靚妹想生咪俾阿伯屌

我都想做廢老果時屌靚妹。

高質人種就唔生
低端人種就越黎越多

所以要AI同自動化
係日本好多獨居老人死係屋企都無人知
Btw
億幾人但撐起日本成為世界第三大經濟體
其實都幾厲害

無社畜了

東京撚定咩

慘得過香港幾努力都買唔起樓，租又租唔撚起

移民日本係咪易咗 ?

政府係咁鼓吹生育有撚用咩
唔著手解決佢哋啲垃圾文化都係唔會生架啦

生仔都要畀老屎忽屌
一係就單單打打焗你走
點撚樣生呀屌你老母

可能重婚唔計

日本面積：377,873 平方公里
德國面積：357,376 平方公里

講生育率香港同韓國都好似低過日本???

2017 生育率

日本 1.42
台灣 1.11
韓國 1.05
香港 1.13

德國有幾撚大....

都係30幾萬平方公里

新加坡有組屋，對出生率有冇幫助

星加坡 1.16

德國面積為357,021平方公里。
相當於山東（15.78萬平方千米）和河南（16.7 萬平方公里）面積的總和.

英國面積為24.36萬平方公里（包括內陸水域）。
相當於我國的廣西省（23.67萬平方公里）。英格蘭地區13.04萬平方公里,蘇格蘭7.88萬平方公里,威爾士2.08萬平方公里,北愛爾蘭1.36萬平方公里。

From 百度知道

日本 377,972 km2
德國 357,022 km2

英國200年前真係好強, 一個廣西省面積,可以造就史上最大帝國
雖然英國佬都好多仆街野

中國勞動人口已逐年遞減中

而家已經好返好多，20 年向東京求其一間賣成人向既鋪頭緊有一欄係細路女既裸體寫真集。

其實點解日本仔特別咸濕/變態

幾時到香港減返40萬蝗蟲

難啲,仲有咁多人嚟生

日本做野係唔會爽得去邊，但收左工就第二世界。
香港收左工就對最無文化果班大陸人

人口老化+AV+動漫文化+社畜生活
日本人想有多d下代都難

減果每日放生150隻外來魚就得

人口減少對人民嚟講係好事

好明顯係啲AV有碼冇人想睇

應該要令AV無碼合法化
咁啲男人就有性慾扑野
就可以提高生育率

日本有D職場連生仔都要排隊
唔可以比上司更早有細路

咁痴線遲早都出事啦

日本收咗工都未必係第二個世界㗎，我依份好彩係咋

香港依家點就唔清楚，不過大陸人唔一定冇文化嘅，不過我都明點解香港人咁憎大陸人嘅

到底av係令人想扑野
定係相反解決左性慾需要而冇咁想扑野？

黎香港搵我

唔覺得人類會有2300年

越文明越聰明就越生得少？

唔生育 得政府會驚
因為勞動人口少左

日政府既然咁怕少子化
從根源著手
慢慢改變啲瘋癲職場文化啦

日本職場文化，社會文化
無時無刻唔好麻煩到人，上司永遠是對的 壓抑到仆街
任何場合都要服從團體，少少與眾不同等俾人欺凌

日本玩就好，住就不了

要計平地面積, 日本七成都係山

基本上係 非洲仲有好多國家嘅生育率高達5-6

不過總撫養比上升就一定唔係好事

已發展地區係生得少d

請哂 d 老人家去做 7-11 Lawton Family Mart

good thinking

日本同德國就係做緊呢樣野
但係咁做唔能夠一勞永逸
因為老人家填補唔曬所有空缺
衣家唯有寄望自動化同人工智能
否則就要靠吸納移民去補充勞動力

（BBC成日插日本唔吸納移民 我心諗係咪想日本陪葬 ）

其實將 GU 個 d 自助收銀普及化都可以炒大部份收銀員
有科技係度嘅
逐步用唔好衝擊經濟

係 其實我地香港都需要加快自動化
我地2030年會有26-28%人口係老人家
十二年後嘅事嚟架咋

幾時到香港
香港太多人

講外國野就唔好講埋香港啦

香港係一隻要被鑿沈嘅船 點會有好發展

頂唔到就返大灣區 大把贏國人等住嚟香港

引入支那人囉

成日去日本都見到一家有3個小朋友 原來都係萎縮緊

未來仲需唔需要咁多勞動人口都成問題啦

咁好 我地講返日本先

我見少數便利店同酒店試行緊自動化
希望可以快啲普及啦
如果唔係東京大阪就要好似倫敦巴黎咁猛收移民
變到四不象咁

呢樣真 三孩家庭喺香港好似瀕臨絕種咁滯

聯合國預測 2300 年日本人口將剩下 850 萬人，2800 年不到 200 萬人

預測咁耐多撚餘

冇人叫你去果度打工
去得都係for退休啦

睇日本百年食堂, 採訪第 N 代傳人, 大部份都係 70s +, 有d成 80s 仲做緊, 話d熟客唔捨得間鋪執喎...d 客真係冷血到想d老野做到死為止 日本而家最消費得起係銀髮族, 難委好多後生果d日日食得一餐

移民有貢獻其實 ok

不過未來資源緊張 保護主義應該會抬頭

其實日本根本好多後生仔已經唔返你講果種壓抑office工，就係因為咁先搞到就快絕種

而家日本大把工係好強調無公司文化，OT雙計，但都無人做，因為d日本後生係已經西化咗，比較個人主義，唔想跟社會果套，直接don't give a shit，寧願做炒散都好過做白領困身，反正求其做工廠工人或者便利店都夠養得起自己有突，租間屋都可以一房一廳夠住

就係因為o係日本可以一個人住得好好，可以無人事，又有少少生活質素，只要你唔好諗發達出人頭地就得，咁咪好多人放棄唔去諗發達，自己開心就夠，溝女結婚生仔都費事囉

反而你講果d人，其實係對未來有希望，想結婚生仔，比較上進的人黎，就係因為比壓力自己，又有頭家，公司又睇死你唔敢quit先會比人食住，最後咪爆煲囉

如果做到死係令人滿足嘅 有何不妥？

人生在世為乜？

好似香港咁吊住條命長命百歲？

喪偶

著名的「多仔」議員兼大學教授陳家洛，月入十多萬，一家十口三代同堂，住2,700呎三層獨立屋，月租3萬，每兩年搬家一次，陳家洛：「一來我覺得今日港樓不值投資，二來我一人養一家十口，實在畀唔起首期。只能租，也是選擇。」

其實出生率減少係合理現象
地球資源有限，人太多變相養育一個人既成本不斷提升
去到一個位有人負擔唔起而選擇唔生

人地日本老人70,80都仲做到野

香港堆廢老行步路好似就死

日本後生一係就on99, 有學識留過學嘅都唔會想留喺日本，特別係女人， 好多搵曬洋腸走人，連後生仔公司想升佢職過d廢老頭都要送去外國浸一轉先名正言順升到
儒家文化 唔好麻煩到人文化

社會選擇咗發展方向之後
一代兩代人後
人民係會還返個代價俾社會負

因果關係

儒家殺子文化直頭世界一絕

長遠健康政策

唔好講香港啦好嘛

香港無野值得講

最慘係醫療進步，一大推廢老就出來，要啲年青人養
雖然有朝一日大家都會變廢老

Er... 咁主要都係個老世想做落去嘅
啲客俾你咁話好似有啲無辜

sry, 唔應該講垃圾臭港

搵臭港比直頭侮辱咗日本

「居港人口」推算由 2016 年年中 的 734 萬增加至 2043 年年中 822 萬的頂 峰，然後回落至 2066 年年中的 772 萬，整 個推算期的平均每年增長率為 0.1%。在 2016 年年中至 2043 年年中，推算人口平 均每年增長 0.4%。然而，隨人口老化， 死亡人數顯著增加，加上出生人數減少， 在 2043 年年中至 2066 年年中，推算人口 平均每年下跌 0.3%。

所以只係「瀕臨」絕種

香港少40萬先好講啦
日本有乜所謂

壓抑得太勁掛
我覺得成個東亞嘅國家都係咁上下

822 萬 呀

屌

照顧一個都煩到痴線

巴打做乜咁憎香港

中國的人口問題也在逐漸顯現出來。中國的人口結構受長年計劃生育政策的影響正在扭曲。中國的勞動年齡人口在2011年達到頂峰，之後開始減少，「勞動投入」的貢獻度為負，正成為潛在經濟增長率降低的因素。

喪心病狂

這種現象在中國也開始出現。來自地方城市的大量外地人聚集到北京和上海等大城市，但因生活成本猛漲等原因，出生率一直比較低迷。據國家統計局發佈的統計數據，2015年北京和上海的粗出生率（出生人數與平均人數之比）分別為7.96%和7.52%，遠遠低於中國整體的12.07‰。中國從2016年開始全面放開二胎政策，但從日本的經驗來看，生活成本持續上漲的大城市的出生率無望大幅改善。

原來香港粗出生率都有8.2，仲多過中國一線城市

所以d醫療福利唔好咁好,一堆無錢廢老死唔去r納稅人d錢

如果一個細路要一間房的話…

持續少子化係大問題
當每個年輕人要支持嘅老年人愈多
能令日本復甦嘅可能就愈低⋯

支那人同伊斯蘭教嘅人越生越多，世界遲早玩撚完..

d百年老鋪的阿公阿婆就係生招牌黎
最講就係同街坊的關係就算有傳人都要露下面，因為d街坊唔識下一代
一代代傳落去都係要慢慢比d客適應多咗個細老闆做，呢方面香港都係咁

btw只食得一餐係咩後生黎
大城市pt講緊無900yen都請唔到人，一餐唔錯的定食都係做一個鐘多d就賺到，如果自己煮仲可以平好多

獨自空間對佢成長好重要
唔好彩中招生兩個仔/女都仲可以勉強架碌床
異性就仆街

原來老婆係白人,咁就生得過

4個女賺錢貨,個仔mix大過食女食到腳軟

日本經濟'話' 衰足20年,今時今日仲好地地,世界優秀國家之一

因為日本所謂嘅經濟差只係冇增長
未至於年年衰退

生唔夠2個係唔係人口必然會慢慢減少?

冇錯 不過通常係長遠嚟講
即係若干年後先開始萎縮

俾個居留權我，我去做JR做機電都制

好易解決 每日1500 國人

咪係，增長慢少少就比人唱左廿幾年，痴撚線
香港就真係真正既衰足廿年啦，大學生fg 人工廿年黎都冇變過，但物價樓價就升到hihi ，生活質素一年比一年差

日本而家D 下欄工種 日本人唔願做果D 全部都係我地國人做

大阪最低工資909yen 啦，唔出950，1000yen 根本冇可能請到人 基本上你唔求發達係日本唔做日資公司既文職工作，係日本生活做基層肯定爽撚過香港

日本就唔同,物價冇升過但最低工資年年升

d 人好中意拎東京d 極端例子黎講 日本其他城市不知幾好住

香港日本公司？

唔會既 後生女少左，自然av人工會上升，更多後生女去做，最後市場都會平衡番

遲d會唔會放寬移民規範
然後d支那人一車車過去

移民了

真正香港人生育率一定更低

睇下韓國就明， 儒家國家都會咁
比日本更儒家更壓抑，令成個文化更變態，後生年輕人時俾人恰，老咗全部變曬癈老， 周圍報仇
廢老文化都係性變態溫床， 壓榨年輕人既一種
@素媛

蝗蟲效應

百年法

世界最好既國家先會係咁
垃圾國家就越黎越多人

人類文明未來堪虞

日本入藉左的人口係減少。
但計埋外來人口 係有增加到。
所以李光耀先建議過日本放寬入藉條件。
(睇下李光耀觀天下本書就知)

(題外：李光耀的眼光好勁)

台灣咁少？？？冇可能

係鐵一般嘅事實嚟

唔好呀
撇除閪職場文化同社會問題
唔想日本呢個咁有特色嘅國家沒落呀

我都唔想

日本寧願沒人都唔要外人
連崇日後生香港人都唔要 移民審查嚴格過鬼
日本沒落只係時間嘅問題

日本國土面積大過德國

點解唔推生育補貼??

唔係人多科技就好，不過人口基數大，醒人數量會多d. 當然白痴都自然都會多左。

依家已經係啦，所有時薪工幾乎都係外國人做緊。

我老師退休金三份加埋一個月50萬

D後生一個月先30萬

去完日本，先之香港D廢老受緊報應

坐多D廢老座啦，70歲未夠就座輪椅

婚都結唔柒到生條毛咩
日本唔似其他地方，新卒行錯路等如同大公司絕緣

如果出生育補貼應該會多左人結婚

啲侍仔得廿一二萬咋

大躍進死幾千萬人is ok

東亞中日韓台四個垃圾地方都好難滅到

D人好長命

法國就真係大一倍又少一半人
60幾萬平方公里得6千萬人

低等動物係唔太識控制性慾

菲律賓同越南都係30幾萬平方公里但分別有1億 同9千幾萬人口

菲律賓天主教仲要唔鼓勵節育，出生率仲係高

所以愈來愈多樣衰廢老屌後生女av

佢地係香港殘殺過咁多平民
滅國都係抵死

一路都支持死多d強國人 做得好

但日本仔係香港所作所為就永不忘記

全世界人口最多ge十個國家有超過一半係亞洲
應該都同文化有關

真，做緊

孟加拉

淨計土地面積無用，要計可耕地同平地。

問題係優秀民族唔生，蝗蝻蟔就不斷生
咁搞法個世界滅亡得仲快

咪係 呢樣野唔係講笑架喎
白人同東亞人嘅人口長遠會萎縮
人類文明點算？

冇
比你好叻好勁
個制度咁差
話唔你上中學已經比官二代搞死再被自殺
人少但制度好
可以搵到邊個精英出來培訓已經夠
睇下諾貝爾獎日本人多定中國心多？

打世界大戰. 文明先進啲果方消滅大部份劣質國家, e.g. 北非/中東/東南亞果堆Islam國家; 好戰,無文化, 唔跟普世價值行既中國; 貪污到仆街, 用手食飯, 係咁生既印度; 呢度死番7-8成, 世界一定平衡返. 不過打完個地球應該無得番南半球係宜居. 長遠黎講人類文明一定係live beyond Earth

我唔介意幫日本增加人口

一下增加幾億

美帝已經瘋狂地發展太空,又搞緊登陸火星

所以啲垃圾國家／文明一定要消滅咗先，第時比佢地走到出太空發展/太空移民就難攪，你諗下，你想追殺佢，唔再係就咁掉粒核彈去幾百/幾千公里之外，而係要唔知追幾多光年, 係個無盡既太空locate到佢地, 敵人仲要未必係settle係粒行星度, 而係粒無光既偽Asteroid巨型飛船, 諗起都麻撚煩

你唔係諗住班垃圾國家有機會上到太空呀

中國咪上到囉, 只係時間問題姐, 無人郁佢,總有一日移到上太空

支那啲垃圾科技算鳩數,美國唔畀晶片我睇支那都停哂係到

而家全世界只會關心日本
其他垃圾國wfc

連香港都唔理？

睇唔明曲線？我意思係一講人口減少剩係會關心日本，其他週邊國冇人報冇人理。
仲有人話等睇滅國，放心你滅人哋有排都未滅，香港人口仲少人哋廿倍。兒登真係兒登

日本省

平心而論 你條「曲線」真係唔太明顯⋯⋯

不過你啱 就算日本滅國 都唔會係因為人口萎縮
本世紀末 日本都仲有六千幾萬人

得返啲老人家，有撚用

到時會有四成人係老人家
的確係冇咩生氣
但係如果自動化發達嘅話
個國家都未至於玩完嘅